中印買家搶購 Bitcoin創近兩年新高

中印買家搶購 Bitcoin創近兩年新高

■Bitcoin周三最高升見874美元，創近兩年最高。資料圖片
【本報綜合報道】虛擬貨幣Bitcoin被炒起！Bitcoin周三最高升見874美元，創近兩年最高，主因中國和印度買家搶購Bitcoin務求資產保值。

受內地走資潮和人民幣持續貶值影響，內地大媽追買Bitcoin避險。據Coindesk資料顯示，Bitcoin昨日曾見874.1美元，為2014年1月以來最高。歐洲交易時段，Bitcoin升幅略為收窄至857.96美元，升2.98%，成交額高達137.7億美元（約1,067億港元）。Bitcoin兌人民幣亦創新高，升至6,171.87人民幣，較美元計價溢價約2%。

此外，印度買家為應對政府廢除大額面鈔，也加入搶購Bitcoin。印度虛擬貨幣交易平台Zebpay顯示，Bitcoin價格高見1,020美元，較美元計價溢價約14%。

虛擬貨幣價格比較網站CryptoCompare創辦人Charles Hayter表示，此輪Bitcoin升勢突破心理關口，中國買家在近日整體交易佔大多數。他估算今年10月至11月高峯期，中國每日平均多達1,000萬枚Bitcoin成交，料現時中國每日成交量回落至約350萬枚。

source:

回一回會逐啲逐啲買黎草

即係遲d又有機會跳樓價買GTX 1080或Titan X啦

印支兩國加埋廿億人口，有0.5%嘅人去買賣虛擬貨幣，有巨無霸公司自己推出一隻並擔保應該有市場

仲未挖晒？

操得咁行
你買埋我個份

Bitcoin走資

補圖